{
    "question": "Apakah perbedaan antara sistem Kapitalisme dengan Merkantilisme?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>kapitalisme memiliki tujuan untuk mendapatkan biaya produksi yang murah dan keuntungan tinggi, sedangkan merkantilisme memiliki tujuan mendapatkan emas sebagai standar dan ukuran kekayaan, kesejahteraan, dan kekuasaan yang dimiliki sebuah negara.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Kapitalisme adalah sistem ekonomi dimana individu melakukan kegiatan produksi, pertukaran barang, dan jasa pelayanan melalui jaringan pasar dan harga yang kompleks untuk mendapatkan keuntungan sebesar besarnya, sedangkan merkantilisme adalah adanya campur tangan pemerintah dalam perekonomian untuk mendapatkan logam mulia sebanyak-banyaknya</strong></p><p><strong></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-309",
            "question": "Bagaimanakah gajah mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menaklukkan daerah daerah di seluruh nusantara, menaklukkan kerajaan kerajaan kecil bahkan menengah dan besar(sriwijaya) memperkuat armada pelayaran, memperlancar hubungan kerjasama dengan negara tetangga dsb",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pada masa pemerintahan Patih Gajah Mada, majapahit mencapai zaman keemasan. wilayah kekuasaan Majapahit sangat luas, bahkan melebihi luas wilayah RI sekarang. Oleh karena itu majapahit disebut sebagai negara nasional kedua di Indonesia. seluruh kepulauan Indonesia berada dibawah kekuasaan Majapahit. Hal ini memang ridak dapat dilepaskan dari kegigihan Gajah Mada. Sumpah Palapa, ternyata benar-benar dilaksanakan. Dalam melaksanakan cita-citanya Gajah Mad didukung oleh beberapa tokoh diantaranya Adityawarman dan Laksamana Nala.\u00a0di bawah pimpinan Laksamana Nala majapahit membentuk Angkatan Laut yang sangat kuat. Tugas utamanya adalah mengawasi seluruh perairan yang ada di Nusantara.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-administrasi-kewilayahan-berjenjang-pada-kerajaan-kediri-371",
            "question": "Sistem administrasi kewilayahan berjenjang pada kerajaan kediri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Kerajaan Kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan negara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur paling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi bagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi di atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling tinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bhumi.<br><br><br></span><span><span>sejarahindonesia2013.files.wordpress.com<br></span><br><span>karena kediri termasuk hierarki dan hirarki masuk ke wilayah kejenjangan.</span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indonesia-buatlah-dalam-b-491",
            "question": "Peranan laut pada saat ini bagi negara indonesia. buatlah dalam bentuk esai sekitar 4 halaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai tempat mencari makan, uang, sebagai tempat penyebrangan dan lain-lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. sebagai sarana transportasi<br>2. sebagai sarana rekreasi dan pariwisata<br>3. sebagai bahan baku obat2n <br>4.sumber air bersih<br>5. pendidikan dan penelitian <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusan-284",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara Gajah Mada dapat menyatukan wilayah Nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DENGAN MELAKUKAN EKSPANSI WILAYAH\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-orang-tua-bapak-dan-ibu-dari-maha-patih-majapahit-546",
            "question": "Siapa Nama Orang tua ( Bapak dan Ibu ) dari Maha Patih Majapahit yang termasyur dengan Sumpah Amukti Palapanya ( Patih Gajah Mada )..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ayah :\u00a0\u00a0Curadharmawyasa<br>Ibu : Nariratih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-teknologi-pada-masa-perang-dunia-2-413",
            "question": "Perkembangan teknologi pada masa perang dunia 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo menurut saya, di jaman perang dunia, komputer pertama masih menggunakan tulisan berhuruf sandi morse dan kelemahannya adalah komputer pada zaman itu tidak memiliki media penyimpanan dan juga ketika kita salah mengetik sesuatu, kita tidak dapat menghapus dari samping atau istilahnya backspace.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tercipatanya bom atom, persaingan antara poros dan sekutu dalam hal teknologi maupun wilayah terciptanya computer pertama bernama ENIAC\u00a0yang digunakan sebagai sistem penyadap ULTRA yang digunakan intellijen inggris dan as,tercipatanya jet pertama dunia oleh jerman yang bernama ME 262.terciptanya bom luncur jarak jauh V1 dan V2 oleh jerman yang kemudian digunakan sekutu setelah perang usai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kejadian-apa-yg-ada-pada-tahu-1945-sampai-1950-bersera-pramakarsa-928",
            "question": "Kejadian apa yg ada pada tahu 1945 sampai 1950 bersera pramakarsa nya. terima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penggunaanya UUDS(Undang-undang sementara)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-kreatif-untuk-menjaga-kerukunan-antar-umat-beragama-tolong-ya-767",
            "question": "Ide kreatif untuk menjaga kerukunan antar umat beragama tolong ya jawabannya ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang pasti sih jangan menganggap agama kita adalah agama yang paling hebat,semua agama itu sama, jangan menghina satu sama lain, karna kita ga mau kan di hina, makanya jangan menghina orang lain, terus harus toleransi, karena keanekaragaman budaya dan cara berdoa tiap agama pasti beda-beda<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. saling tenggang rasa, toleransi, dan menghargai antar umat beragama<br>2. tidak memaksakan seseorang untuk memeluk agama tertentu<br>3. melaksanakan ibadah sesuai agama<br>4. mematuhi aturan keagamaan<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kediri-singasari-majapahit-padjajaran-dari-keempat-kerajaan-i-164",
            "question": "Kediri, singasari, majapahit, padjajaran,    dari keempat kerajaan itu mana cerita yg paling singkat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cerita yang paling singkat mungkin padjajaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-pelabuahan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-di-sekitar-155",
            "question": "carilah pelabuahan yang terdekat dengan kota yang ada di sekitar daerah tempat tinggalmu. baimana menurut pendapatmu tentang pelabuhan itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelabuahan tanjung perak berada di surabaya, menurutku pelabuhannya bagus<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelabuhan ulee lheu,<br>pelabuhan ini menghubungkan antara pulang weh ( sabang) dengan ulee lheu ( banda aceh). pelabuhan ini akan terlihat sibuk pada saat hari libur. pelabuhan ini banyak di singgahi oleh kapal-kapal yang terkenal. dan sekarang sedang kebanjiran turis. pelabuhuan ini saat strategis.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}